[香港無得比] 當年習馬會亦選址新加坡 「蘭花外交」佔國際重要地位

新加坡自1965年獨立後，成為世上罕有的都市國家（City state），基於其獨有的政治狀態以及關鍵的地理位置，多年來吸引不少重量級政治人物到訪，甚至主辦歷史性會談，外界更稱新加坡的外交活動為「蘭花外交」。

新加坡植物園建於1859年，是聯合國世界文化遺產。蘭花主要分佈在園內的「國家蘭花園」（National Orchid Garden），花園內設有「VIP蘭花園」，栽種各國到訪政要而命名的蘭花，「蘭花外交」之名便因此而來。能享有這種榮耀的政要包括聯合國前秘書長潘基文、南非前總統曼德拉、美國前第一夫人勞拉，以及日本的美智子皇后等。中國國家主席習近平與夫人彭麗媛2015年到訪時，也躋身了「蘭花外交」的行列。

新加坡兩度為兩岸舉行歷史性會談，分別是1993年的汪辜會談，以及在2015年舉行的兩岸領導人歷史性會面「習馬會」。在汪辜會談時擔任海基會副董事長兼秘書長邱進益表示，基於新加坡的中立性及政府的良好聲譽，所以兩岸都同意選擇在新加坡舉行會談。此外，新加坡也是不少國際組織舉行峯會的熱門地點，包括2009年亞太經合組織峯會，以及今年的東盟峯會等。

美國總統特朗普今次入住的香格里拉酒店，過往接待了多名政要，包括美國前總統小布殊及奧巴馬，2015年的「習馬會」也是在此舉行。有保安專家稱，香格里拉酒店遠離主要幹道，因此封路安檢等措施會較易安排，加上酒店位處稍高地勢，有數條小路可以抵達，也方便當局佈防。

小學常識成日教香港地理位置優越
人地新加坡就真係戰略要地啦

香港太近中國

yes所以重係英國管治下先有其獨特性
回歸後外國最多當你一個中國自治市

將來大灣區香港會淡化落去

香港唔保持自己獨特既地方，點同大陸其他地方鬥?
港共政府唔知點諗
大灣區

唔到港共點諗 成班狗奴材只會盡力配合支共政策

點解你會有錯覺港共想同中國其他地方鬥？

港共任務係叫人食佢

以前中國未開放近中國係優勢
香港做轉口賺好多
而家優勢都冇埋

無得比 港共全體高官純粹當係香港打份工 腦細係支共 為左升官發達 出賣香港人 反正香港收皮 對自己無影響 全家已持有外國護照 以後邊個帶頭搞港獨 即判七年

香港改掛掛五星旗